前言
        最近项目要增加识别身份证和二维码的需求，大概在网上搜了一下，没有合适的开源库。有一个开源的叫 tesseract 的扫描库，下载demo运行后的效果并不理想，识别耗费的时间过长，而且识别度不怎么高。随又参考别人的博客，接入了百度文字识别的API，但是网上搜出来的大多是直接调用百度文字识别已有的功能，护照的识别百度并未集成，这里需要自定义模板，稍后会写到具体自定义的方法。

接入指南：
1. 准备工作

    1）需要先去百度云官网注册账号，或者你已经有任何百度平台的账号，直接登录即可。

      2）找到你需要的服务类型，识别身份证和护照属于文字识别，附图。


找到服务类型
3）然后创建测试demo


创建应用



这里注意要选择 需要
4）创建成功后，百度云会为每一个应用生成唯一的apiKey和secrecKey。




这里的apiKey和secrecKey很重要
5）接下来可以粗略浏览一下API文档和一些注意事项。链接点这里https://cloud.baidu.com/doc/OCR/OCR-API.html#.E8.AF.B7.E6.B1.82.E9.99.90.E5.88.B6

2.sdk接入

下载官方sdk,下载链接https://ai.baidu.com/sdk#ocr

具体接入指南，在这里http://ai.baidu.com/docs#/OCR-Android-SDK/top，可以结合文档和我的文章来进行操作。


sdk结构
我觉得 sdk用起来还是比较灵活的，我这次是只用了他的UI部分，然后具体的请求操作只要请求对应的接口就好了。

1）将sdk导入工程里，然后进行依赖。（可以全部依赖，也可以单独依赖UI）具体操作看下图：


导入项目，进行依赖
2）在清单文件加入项目会用到的权限：


需要用到的权限
3）在工程下的jniLibs 文件夹下，将sdk里的so类库拷贝进去，如果忘记加了，你初始化的时候就会提示你初始化失败。


加入so类库
4）切换目录，将ocr-sdk.jar包拷贝进去


身份证识别
3.撸代码

准备工作都做好了，现在就可以调用API接口了。

1）首先，要先进行初始化，获取AccessToken


初始化获取token
2）身份证的识别还是蛮简单的，因为官方已经集成了这个功能，只需要拍完照调用接口。（  我自己写的界面还蛮简单的，只有两个按钮，一个是识别身份证，一个是识别护照，这里就不贴照片了。）下面是识别身份证的界面，也就是下面代码跳转的界面，就长这个样子。


识别身份证的CameraActivity

识别身份证的CameraActivity

CameraActivity是上面依赖的UI里面的界面
3）拍完照会返回信息，主要是要获得图片路径信息，然后请求接口进行解析。


传入拍摄的照片，进行处理识别
2）CameraActivity识别身份证正反面的界面，界面的显示类型是跟CameraActivity.KEY_CONTENT_TYPE来决定的。具体有这几种，可灵活运用。


各种类型用来控制CameraActivity界面的显示
3）拿到解析身份证后的数据，想干嘛就干嘛。

护照识别
前面说了，护照官方没有集成，所以就要用到自定义模板了。需要注意的是sdk并不能使用自定义的模板的接口，API里也只是写了接口，但官方文档并没有更新，所以API里面说的方法，你是无论如何也走不通的，我也是加上官方开发群才知道的。具体模板我会在下面用到的地方给出来：

1.自定义模板的文档http://ai.baidu.com/docs#/OCR-API/8b83b775

2.创建自定义模板链接http://ai.baidu.com/iocr#/templatelist


自定义模板需要的注意事项，上传的图片尽量清晰全面
3.如果你试一试识别率已经很高了，那就可以发布了。发布成功后，每一个模版都有一个模板签名。


模版签名
4.模板有了，就可以去请求解析数据了。（注意：如果识别出来的信息，返回的只有参照点的信息，那就代表识别失败，说明你的模板还要改进）。

5.依然是跳转CameraActivity界面，同身份证跳转是一样的，不一样的地方是这次不要传证件类型那个参数，也就是红框标注的。（不传类型的界面就是相机的界面）


6.拍完照返回图片进行至关重要的图片解析了，这时候就要用到我们的模板了




请求需要用到的url和参数

请求需要用到的url和参数

识别护照的数据解析
7.处理请求结果，可用json工具，gson库进行转换，拿到需要的信息。

完毕。

如果有不解之处，或者不同见解，欢迎分享。
https://www.jianshu.com/p/75f0a9cfcfd3
